美國國防部官員：不 擔 憂 香 港 示 威 抗 議 程 度

美國印太事務官員指香港情況解決方式須維護港人權利
2019-10-02 HKT 04:43
美國國防部印太事務助理部長薛瑞福說，美國希望香港的情況得到解決，但解決方式必須維護香港人的權利、自由及尊嚴，又說美方關注及擔心的不是示威抗議程度，而是香港當局的回應，及似乎是越來越強硬的手段。

薛瑞福在華盛頓出席一個智庫的座談會時又說，計劃下星期到大陸訪問，預料會討論香港議題及台灣問題，包括所羅門群島與基里巴斯，先後與台灣斷交，與北京建交的事。

薛瑞福說，《台灣關係法》為美方提供很多彈性，美國政府近期亦根據《台灣關係法》及北京日益構成的威脅，作出一些決定，為台灣提供安全協助。

負責亞太安全事務的美國國防部助理部長薛瑞福（Randall Schriver）周二（10月1日）提到，計劃下周訪問中國大陸，預計雙方會談及香港示威及台灣接連失去兩個太平洋邦交國等議題。
薛瑞福出席華府智府布魯金斯學會（Brookings Institution）時提到，台灣上月在一周內失去接連與所羅門群島及基里巴斯斷交，引起美國高度關注。他另強調，美方在台灣議題立場一向一致和清楚，若中方提及有關議題，將會重申華府政策立場及關切領域。
此外，他亦預期此次訪華會觸及香港反對修訂《逃犯條例》引發的風波。他指，美國希望香港的情況，能以維護港人權利、自由、尊嚴的方式解決，美國關注及擔心的並非示威抗議的程度，而是中國大陸官方的回應，及看來愈來愈強硬的手段。

【新唐人亞太台 2019 年 10 月 02 日訊】下週即將訪華的美國國防部助理部長薛瑞福(Randall Schriver)週二(10月1日)表示﹐中共回應香港示威的手段越來越嚴厲，美方對此感到關切。他還披露﹐為應對中共挑戰﹐國防已增設一名專門負責對華政策的副助理部長。

美國助理防長薛瑞福週二披露﹐為應對中共長期戰略競爭挑戰﹐國防部今年6月批准增設一名專門負責對華防務政策的副助理部長。

美國防部印太事務助理部長 薛瑞福﹕「這一職務同時負責對內對外政策。對內部分包括﹐幫助我們在整個部門內協調對華政策﹐在我們實施和執行國防戰略過程中。」

被問及下周訪華將談及的議題時﹐薛瑞福表示﹐目前情況來看，香港應是雙方討論焦點之一，美方希望能以維護港人權利、自由與尊嚴的方式解決此事。

美國防部印太事務助理部長 薛瑞福﹕「我們擔憂的不是抗議的力度﹐而是(中共)回應的力度﹐看起來手段越來越嚴厲﹐的確令我們擔憂。我們希望看到民眾的基本權利與自由得到恢復。」

香港「反送中」十一集會遊行﹐爆發多處警民衝突。其中一名示威者遭實彈擊中，生命垂危﹐還有多人受傷送醫。

記者﹕下週美國助理防長薛瑞福將到訪北京。與中方討論的話題將包括台灣及目前香港局勢。新唐人記者王凱迪美國首都華盛頓報導。

今日12點半，黑西裝癱瘓全中環！！！！！！